陶傑：請繫上安全帶

瑞典三名中國男女遊客大鬧旅館，半夜無賴，被瑞典警方禮貌地控制，邀請去另一家墳場邊的教堂暫時容身。事件惹起中國外交部激烈抗議，又激發瑞典電視台拍了一段幽默短片，評論中國人的行為而升級。

然後中國網民向這家電視台發動網攻。所謂「列國侵略」、「火燒圓明園」、「八國聯軍」等歷史恨仇，不幸又遭到喚醒。這場大火是不是連在中國開店的宜家傢俬也遭到波及，而歐盟又如何反擊，令人關注。

中國這次出手，動機是對瑞典的不滿「由來已久」。除了桂民海事件，還有瑞典邀請達賴喇嘛訪問，而且最近歐盟也拒絕與中國聯手合作。瑞典是歐盟的重要國家，懲罰瑞典也是給歐盟看看中國的威力。三個中國男女只是前台的演員。

西方輿論近年逐漸學會觀察中國，認為沒有一件事沒有原因。桂民海被綁架，地點發生在泰國，中國聲稱是「合法」。桂某領有瑞典護照，政府出面干預營救，毫無結果，由此瑞典對中國也有了非常深刻的看法。海外華人包括美加的所謂美燦加燦，不關心政治，但若留意黃禍果然成型，就要自己的利益將會如何受到影響。

首先瑞典境內如果有中國餐館，可以預見未來幾個月生意會下跌。瑞典的大學不知有沒有孔子學院，若有也極可能有學生退學。瑞典不是一個可以隨便欺凌的國家，不要以為人口只有一千萬，但在第二次世界大戰期間，北歐的維京民族，以稀少的人口，南防納粹北侵、東抗史太林的共黨蘇聯擴張，形成今日的地位。即使在歐洲，瑞典芬蘭挪威三國享有特別的地位。法國、德國、意大利也對遠在北極圈這一組優秀的盟國帶有三分敬意。

中國人的行為普遍極為惡劣，此一論據已得到大量事實支持。這一代的中國人在大陸，文革的土壤生長，一黨專制的氣候哺育，他們的中小學教育制度與我們外邊的一套不同。

現在中國人手上有錢，滿腦子的帝國主義侵華史，到外國消費帶有報復性的掠奪。即使商店有溫馨提示，中國人一概不聽。我曾多次呼籲，避免黃禍波及，由自己做起。最起碼的就是在外國戒除喧嘩，說話降低聲浪，然後是注意衣著。第三是做生意和讀書要講誠信，不要抄襲和偷竊他人的產權。

這三大弱點，都是自稱擁有三千年文化的中國人先天缺陷，而且屢勸不改。瑞典事件發生，不幸中之大幸是《我的超豪男友》這部全華班的荷李活電影，早已上映，收割票房利潤。否則瑞典事件才跟着首映禮，我相信票房至少會下降四分一。十號風球即將來臨，請在海外的華人不管自認什麼身份，在座位上繫緊安全帶。

滅絕共狗 一個不留

維京民族由古至今都唔係人咁品
話哂佢都佔領過英國
打贏過拿破崙 希魔都要賣佢怕
好似係

你覺得支那人識死咩 瑞士都敢搞

海外華人包括美加的所謂美燦加燦，不關心政治，但若留意黃禍果然成型，就要自己的利益將會如何受到影響。

講撚左架啦

外國將會發生一場舉報運動。